豪華郵輪進軍1年即退出中國 網友直擊：被大媽吃垮

（法新社資料照）

為中國人市場打造的諾唯真喜悅號（Norwegian Joy）是挪威郵輪旗下的一艘豪華郵輪，為世界最大最豪華遊輪之一，2017年6月自上海展開首航。不過才一年時間，便宣布2019年4月將退出中國市場，有剛剛結束郵輪行程的遊客認為，是被中國大媽吃倒的！

（圖取自搜狐）

綜合媒體報導，挪威郵輪（諾唯真遊輪）1966年成立，名列全球三大郵輪之一，總部在美國邁阿密，喜悦號則是首艘專為中國市場打造的郵輪，為旗下最大噸位及全球第八大郵輪，排水量達到167725噸，最大載客量4930人，內裝散發濃濃中國風，包括標示、菜單等都以中文為主，菜色也是偏中式，船上有1925間奢華客房，2017年下水，2、3千元人民幣可享吃喝玩樂全套服務。

在喜悦號通告中，表示2019年4月喜悦號將退出中國市場，這是公司整體的戰略規畫所需，對中國市場的信心沒有改變。

不過有乘客發文分析，喜悦號決定離開中國市場其實另有原因。這名網友分享自己在郵輪上的所見所聞，認為中國人「只浪費、不消費」，狗血的是，船上規定早上7點早餐，6點鐘不到，中國大媽大伯就嗡在餐廳門口了，而且有人不停地拍門，抗議早餐太遲了...。

文章還稱，「勤拿少取、節約食物、文明用餐、禮貌相讓」的告示牌到處都有，但完全沒用。用餐時每個桌上都有大量遺棄的食物，整盤蝦仁、雞腿、牛排...。「我今晚上算是開了眼了...隔壁桌上一群人脹得不停地揉肚子，桌上的盤子裡還堆得很高...」

這名網友點出，「特別是中國大媽們，她們的腸胃功能令我驚嘆不已。如此暴飲暴食也不怕消化系統出問題？」更強調「看來這艘美國巨輪硬生生的是被中國人吃倒的了！」

中國又贏,成功趕走美國企業保持內需

入中國做生意邊會有好下場

真係食得落的話扲又有乜所謂, 自助餐就係咁. 但班仆街最撚賤嘅係死搶爛搶, 搶完返去得個擺字唔食.

所以要活捉支那人好易
話有免費野食就好似d 蟹自動波走入個籠到

搵番d片係成盤拎走

呢個比喻似形容老鼠多啲下話

bob叔係咪介紹過呢隻野

因為中國人一生都在走難

船上嘅工作人員應該大開眼界

自助餐成盤拎

食野食到周圍都係

隨地吐痰

完全見識到咩叫無文明無教養嘅生番

衰過非洲部落

X哥（潮州口音）：挪威佬，blue你阿嬤，抵撚死。我晨早撇左啦

請尊重非洲部落,唔好拎畜生同佢地比

幾好既野經支那人掂完都冇晒價值。

如果支那人有左民主一樣會搞衰晒

同印度人有得比

利申 公司好多印度人

真正演繹人無恥則無敵
點解可以咁撚無恥

生番。

佢係中国人。
要我自認係中国人，即係要我同這個女人，認係同一層次的野蠻人，等於自己踩落盤污水度，自污其身。

認自己係中国人 = 戇鳩

成隻狒狒咁

曹錕

This is China

諗起有套舊港產片 合家歡 許冠文三兄弟拍 翻睇4-5次

係
想知而家bob叔點睇
不過無記錯佢都唔多讚

係 不過係叫人唔好搭

上面啲廁所同游泳池

到2018加拿大班支那人識進化到微信發紅包賄選

坐郵輪都係同鬼佬日本人同船最穩陣，同支那人同船即係玩鳩自己

唔知呢隻郵輪有冇同支那人玩船長之夜呢

笑到斷屎

在喜悦號通告中，表示2019年4月喜悦號將退出中國市場，這是公司整體的戰略規畫所需，對中國市場的信心沒有改變。

把口死撐, 對脚誠實

原來無記錯
佢話普遍人質數差,最好唔搭

啲中唔識揸車玩賽車場搞到變左海上駕駛學校

成哥一路走資都話，唔會放棄大陸市場

人形豬

應該拎香港人黎比
香港人先可能？好小小

大陸人自己都頂唔順啲大媽

lee kai
1 年前
说真的，想到一整船都是中国大妈和中国熊孩子，真心有点受不了。

A T
1 年前
lee kai 再忍忍，几十年后这批因为灾难没有受到足够素质教育的人去世，就不存在这种情况了

之前聽唔少啦
因為船冇行李重量限制
班仆街係日本買洗衣機馬筒個啲
都痴鳩線架
我隔年就去郵輪，不過打死都唔坐香港大陸出發個啲囉

唔好搭上海出發既郵輪

啱
不過而家澳紐唔好得去邊

條友有鋪癮，咁中意上郵輪

Norwegian 災

真係唔係人類黎

唔怪得bob叔話搭船乘客質素咁重要

依家有sponsor 架啦

so far 都 okay
要揀啲澳洲學校假期既時間就會多本地人，多好多鬼妹睇

十二月坐princess好多蝗

90正評
0負評

猩猩

做咩咁睇唔開，上海上老人院呀
去 royal Caribbean 啦，架船夠大唔太覺
不過出左國既蝗又冇咁恐怖既

我坐Auckland出發

細個家長教落，食唔曬會折墜
而家大陸人真係冇呢啲concept

佢都唔撚care啦 之前先笑鳩間公司淨係送比佢 佢自己買埋佢老婆張飛

食得完食幾多拿幾多真係無所謂，但成日拿一大盤放又唔食真係pk到極點

比蝗蟲洗刧完應該都要退役

佢地唔識用虹鱒同鯇魚做魚生？

蝗蟲經過寸草不生
中國人經過遍地垃圾

厲害了我的蝈

有中國人批評自己民族係
要面子不要尊嚴，一針見血。

This is Chi na

之前廣州出差

親眼見過佢地嘅威力

真係蝗蟲過境，吋草不生

拎到成枱嘢食，飲品每款一杯

好似前世未食過嘢咁

好撚可怕

我地去食自助餐

都係拎一碟就返埋位

食完再拎過咁

佢地係拎好多碟

真係好撚得人驚

要抱住「自助餐只可以拎一盤」嘅心態嚟食
咁就無蝕
重可以賺返夠本
蝕到啲鬼佬商家離開中国

用正常食材緊係輸死你
學大陸用假野 死豬死雞餵佢地就得

每人偷你一蚊都破產

之後嗰幾條郵輪片都講乘客質素好影響成個郵輪假期

做乜撚野

游泳池 = 廁所

支那之夜

以前出差見識過
酒店入面自助餐外面搞婚禮
外面班蝗唔夠食湧入黎搶埋一份
拎住成座山既炒飯仲係咁話無野食
D 廚走晒出黎屌鬼

如果真係咁樣就好過份呀

其實唔係太明白，嚮一個極權國家咁有用嘅咩？又唔見北韓人係咁？

屌你殘體

外來人同支那做生意有邊間係有好下場
我諗除左有一定實力嘅公司外
其他不自量力入支那嘅都係班高層on99 只睇數據 冇見識過支那蝗嘅威力嘅離地廢柴

同船99% 中國人

張圖好撚柒呀 收手啦

係中國搞任食，真係同財神過唔去

放啲老鼠上船

唔走連隻郵輪都食埋

上月一名中國男子，就因為在非洲迦納的一處花園隨地大便，而被當地民眾包圍，要求鏟走自己的屎。當時民眾不清楚中國的「國情」，還怒問大便男：「是否敢在自己國家隨地大便」。

2017年下水，2、3千元人民幣可享吃喝玩樂全套服務

梗係應該退出中國啦

所以啲支那大媽個個都肥到豬咁

D蟲真係好撚失禮
有次坐船係長江三峽住幾晚
然後最後一日係朝早落船
但最後有d事隻船朝早泊唔到岸，原本冇lunch，臨時俾埋lunch我地，但得麵
原本係自助形式，d蟲一盤盤咁搬返自己枱，好似餓左十世咁搶，連人地waiter岩岩由廚房拎住盤麵出黎，未放低已經搶

最樣衰係同船有一家外國人，應該令佢地嘆為觀止

你覺得有分別咩

巨嬰支那人

再唔走 船長都被中国人當牛扒咁食埋呀

以前係愛爾蘭做酒店，大廚成日話最麻煩唔係中國人，係美國人
中國人無禮貌，要對付簡單好多，叫兩個黑鬼保安就殺哂
美國人每日食完個早餐總會好好禮貌咁用條餐巾包起幾舊面包，幾舊芝士，兩隻雞蛋，剛剛就係一日分量，佢好禮貌到你唔屌得佢，但叫完佢放低，佢轉個頭又拎過
如果支那人學到美國人咁，間酒店執得

支那人真係全世界最低賤最垃圾既民族

有咩民族既人去到幾十歲人仲成個bb仔大喊大鬧,扭計揼地

人地蛔蝻蟔仲高級過班蚑那人

"Kill me now"

琴晚出條新片雖然隻船舊d，但乘客冇
乜蝗，成條片瘋狂咁讚

14億人一人一蚊都14億

應該係隻船載多幾次蝗蟲就要大維修，船公司計過條數，走第二水好過，應該可以玩多幾年

喂拍爛檔整多十幾廿架出公海撞冰山浸撚死D支那豬

佢成條片已經盡量好客氣咁叫人唔好上呢隻船 冇記錯係船公司請佢上去玩 佢話中國人特性就係去到邊都一群人咁吱吱喳喳 嘈撚死

仆街呀, 直接用隻屎手拎嘢食

其他國家乘客係唔會想同強國人坐郵輪的,所以一接強國人其他地方生意就唔駛指接到客人了.

屌，谷埋班支蛆係同一架船咪好囉
取消左分分鐘擴散去其他航線

見支那旅遊廣告成日話南沙蛇口郵輪好受歡迎唔使警香港嗰下真係

支那大然食慣地溝油，化學野
正常野點會啱taste

食咁多，剩係馬桶都塞死

馬桶裏充滿牙刷 毛巾 煙頭 姨媽巾 零食包裝
而房間內能移動的物品亦全數變成淘寶貨
如yamaha鋼琴變成你阿媽霞鋼琴
導致巨額虧損離場

最上面係碰瓷，扮俾人撞到屈錢。
會不斷鬧，直到你俾錢為止

佢都識講話細路都係咁, 點樣幾十年後好?

佢介紹親都話想避大陸人

鍾祖康勁

支那人為主既郵輪 既係放棄全世界

所以去大陸啲船個賭場有咁大得咁大
不過似乎cover 唔到

做蝗蟲生意唔知佢地食量幾大？

垃圾支那狗你以為講笑？

喪屍生番邪教

垃圾人種

最撚好笑佢已經算好語氣話唔推薦大家搭，跟住啲留言嘅支那人話佢歧視，而家.........

我有懷疑

食物錢有限啦

只要郵輪開多幾張百家樂枱就已經賺返晒有突

Show Blocked User - NOTIME9UP

示意圖

所以97前香港人本bno好緊要 去旅行有咩事要屌班生番都屌得理直氣壯啲 呢個民族有問題真係人所皆知 但奈何佢地有錢 真係吹佢地唔漲 望住佢地就好似望住班冇學識既人無啦啦一夜致富咁 就算幾有錢都好 都唔會比到種貴氣感覺人

嗚呼哀Joy

問題係人地當唔當你係

台灣都獨立左咁耐，國際上一樣冇認受性

Dem beat?

一人給一蚊你賺都十幾億

不過講起郵輪 好似好困身

都係睇吓同邊啲人困埋一齊
同啲低等民族係同一個空間裏面幾日
真係自己搵自己黎搞

支那土著

邊隻五毛dislike

比番支那蟈營嘛

佢係屌班乘客姐

@blackpic.hk

基因序列冇得呃人

同大陸人講家教傻撚左咩
同佢講會折墮
投胎做左支那豬已經係最折墮啦
食唔晒折墮呢啲濕濕碎

改模式就得
一日三張餐券早午晚各一
每張限拎餐一份
好似監獄咁派餐就啱

班生蕃遲早可能進化到連廚師都食埋

挪威佬又係唔識做
好似香港咁, 拎多左要每磅計錢
即刻唔使煩

咁就唔叫豪華郵輪啦

好肉酸架
影響餐廳形象之餘又侮辱食客
你生處一個食人社會先唔覺得有問題
華人重鍾意搞串party，係要將一種有自律嘅自由摧毀，將一條一條規則搬上枱先安樂

咁即係香港好多自助餐餐廳日日都侮辱緊食客
根本就無人嘈過